# Экзамен
## Вариант 5
- Создать простой CRUD сервис на любом ЯП ✅ <br>
- Использовать реверс-прокси nginx ✅ <br>
- Использовать балансировщик haproxy ✅ <br>
- Использовать два экземпляра приложения ✅ <br>
- Использовать один экземпляр БД PostgreSQL ✅ <br>
- Подготовка инфраструктуры для сбора метрик GRAPHANA, Prometheus c приложения, балансировщика, прокси <br>
- ОС centos <br>
- Настройка инфраструктуры должна выполняться при помощи Ansible <br>
- Разработка базовых дашбордов мониторинга показателей приложения <br>
## Структура
<img src="screens/uro_vzsDJ4k.jpg">

# Ход работы
- Продумал структуру проекта, которую можно видеть на гитлабе
- Написал CRUD сервис на фреймворке питона Flask
- Развернул базу данных PostgreSQL
- Подключил сервис к базе
- Завернул сервис и базу в контейнеры docker compose
- Продублировал один сервис в два контейнера
- Настроил сетевые взаимодействия между контейнерами в docker-compose
- Добавил в docker-compose nginx proxy manager и haproxy
- Написал конфиг для балансировщика haproxy для распределения запросов на два сервиса
- В админпанели nginx proxy manager настроил проксирование на haproxy
- Была начата работа по подготовке инфраструктуры для Prometheus (service1, service2 - ok)

# Инструкция
- Запуск инфраструктуры проекта 
```
docker-compose up
```
Nginx проксирует запросы: <br>
http://127.0.1.55/ --> http://haproxy:80 (балансировщик --> сервис1/сервис2) <br>
http://127.0.1.56:8080/stats --> http://haproxy:8080 (статистика haproxy) <br>
http://127.0.1.57:9090 --> http://prometheus:9090 (prometheus) <br>

haproxy слушает все запросы на порте 80 и балансирует их по очереди на два сервериса <br>

# CRUD Сервис
Принимает запросы GET, POST, UPDATE, DELETE 
Если идет работа с данными, то запрос необходимо отправлять в 127.0.0.55/data 
- GET 127.0.0.55 - выдаст домашнюю страницы
- GET 127.0.0.55/data - выдаст содержание таблицы базы данных
- GET 127.0.0.55/data/<число> - выдаст значения для записи в таблице с id = число
- POST 127.0.0.55/data + json - добавит запись в таблицу с указанными параметрами в json
- PUT 127.0.0.55/data/<число> + json - заменит значения в строке таблицы с id = число на данный в json
- DELETE 127.0.0.55/DATA/<число> - удалит значения в строке таблицы с id = число
<br>Пример json:
```
{
  "name":"Alex",
  "age": "21"
}
```

